港珠澳橋流量低 張建宗指符預期

2018年10月28日

港珠澳橋流量低 張建宗指符預期

港珠澳大橋進入通車後首個周末，人流只及預期的不足兩成。

【本報訊】港珠澳大橋啟用五天，昨日進入通車後首個周末，造價逾千億元的浩瀚工程，賞識者依然稀疏。昨日上半天車流量僅及最低估算的18%。政務司司長張建宗聲稱，流量低符合當局預期，是政府刻意控制配額，不希望影響東涌交通。

「不希望影響東涌交通」

昨日是港珠澳大橋通車後的首個周末，大橋管理局表示，截至中午12時，大橋收費站的總車流是827車次。入境處表示，同期經大橋香港口岸有8,653人次旅客入境，出境旅客則有9,375人次。

以政府2008年大橋通車初年每日車流量9,200至14,000的預算，首個周末的行車量只及預期的12至18%。大橋造價逾千億元，單是港人，已為大橋及其配套設施付出近1,200億元。

政務司司長張建宗為疑似大白象工程護航：「港珠澳大橋流量方面，其實呢個可以話係我哋嘅預期，點解呢？因為咁樣嘅新措施開通時，好多出行者、出訪者嘅出行習慣需要時間適應。」

他續稱，政府在大橋通車初期發出配額特別克制，主動把配額控制在一個當局認為穩妥的數字（5,000輛），確保道路網可以應付，「點解我哋最初咁謹慎？就係唔希望影響東涌嘅交通，亦唔想影響機場嘅交通，所以我哋係克制嘅」。但隨着大橋陸續開放，相信流量會增加，政府亦會逐步把配額增加。

另外，接載旅客往返港澳或港珠口岸的穿梭巴士（金巴）原先限制乘客行李不得超過10公斤，帶來不便。金巴前日發出通告，表示為方便旅客出行，港珠澳大橋穿梭巴士乘客攜帶行李規定，由只可免費帶一件最多10公斤行李放寬為20公斤。

上一則
上一則
無人機表演腰斬 旅局指黑客入侵

下一則
下一則
昨晚六合彩開獎結果